# russian-inappropriate-messages

https://huggingface.co/apanc/russian-inappropriate-messages

https://www.kaggle.com/datasets/nigula/russianinappropriatemessages

https://github.com/s-nlp/inappropriate-sensitive-topics/tree/main/Version2/appropriateness

Этот набор данных посвящен неприемлемым сообщениям — сообщениям на деликатную тему, которые могут расстроить читателя и/или нанести ущерб репутации говорящего. 
Понятие неуместности довольно близко к токсичности, однако сама явная токсичность, а также явная непристойность намеренно исключены из этого набора данных. 
Не все сообщения, относящиеся к деликатным темам, являются неуместными. Например, говоря о расизме, вы можете либо атаковать, либо защищать кого-то. 
Основная цель этого набора данных — обнаружить уместные и неуместные высказывания в известных деликатных темах.

18 намерений:
- `offline_crime` – оффлайн преступление
- `online_crime` – онлайн преступление
- `drugs` – наркотики
- `gambling` – азартные игры
- `pornography` – порнография
- `prostitution` – проституция
- `slavery` – рабство
- `suicide` – самоубийство
- `terrorism` – терроризм
- `weapons` – оружие
- `body_shaming` – издевательство по поводу физического вида
- `health_shaming` – издевательство по поводу здоровья
- `politics` – политика
- `racism` – расизм
- `religion` – религия
- `sexual_minorities` – сексуальные меньшинства
- `sexism` – сексизм
- `social_injustice` – социальная несправедливость

А также степень неприличности (`inappropriate`) и флаг, 
указывающий на то, размечена ли фраза человеком (`human_labeled`).

Формат данных в csv – необработанные фразы и one-hot вектор намеренья. 
Всего почти 125к необработанных фраз, содержащие вместо чисел NUMBER 
токен, нужно изучить получше, возможно есть ещё какие-то токены. 
Фразы собраны с 2ch.hk, Pikabu.ru и otveti.mail.ru

Плюсы:
- на русском языке
- много фраз, почти 125к уникальных фраз

Минусы:
- всего 1 ноутбук
- фразы не в формате вопросов, а в виде комментов